<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>itamago</title>
    <link>https://www.itamago.com/</link>
    <description>Recent content on itamago</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Pacôme DANHIEZ</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.itamago.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Confinement COVID - Semaine 3</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2020-03-31-covid-confinement-week-3/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2020-03-31-covid-confinement-week-3/</guid>
      <description>Avec le confinement qui se prolonge en France, pas d&amp;rsquo;autre choix que de resister au COVID en s&amp;rsquo;entrainant à la maison !
Je reconnais avoir énormément de chance de pouvoir m&amp;rsquo;entrainer chez moi.. mais ça ne remplacera jamais les entrainements collectifs qui sont 1000 fois plus motivants !
Sinon, je recommence à lire d&amp;rsquo;anciennes BD pour m&#39;évader un peu aussi
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Black Eyed Peas sont de retour</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2018-01-14-black-eyed-peas-back-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2018-01-14-black-eyed-peas-back-copy/</guid>
      <description>Les BEP sont de retour avec un titre old school.
Sans aucune hésitation, c&amp;rsquo;est le meilleur son en ce début d&amp;rsquo;année 2018.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faille macOS 0-day</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2018-01-02-macos-vulnerability-0day-copy/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2018-01-02-macos-vulnerability-0day-copy/</guid>
      <description>Une faille macOS active sur toutes les version depuis 2002.
Le codeur est très pédagogue, il y va progressivement, et même un novice en sécurité pourra comprendre comment il s&amp;rsquo;y est pris.
Une lecture à ne pas manquer : IOHIDeous</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hexagonal Grids</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2017-12-09-hexagonal-grids-resources/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2017-12-09-hexagonal-grids-resources/</guid>
      <description>Nouveau projet perso en cours : jeu de stratégie héxagonal.
Un site fantastique présentant la partie technique héxagonale : RedBlobGames
Quelques captures d&#39;écran dans pas longtemps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serre à permaculture</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2017-06-17-serre-permaculture/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2017-06-17-serre-permaculture/</guid>
      <description>En cherchant des aménagements pour mon jardin, j&amp;rsquo;ai découvert le site d&amp;rsquo;une association qui tente de développer des techniques open-source pour le recyclage ou la culture.
Le site de l&amp;rsquo;association : MyFood
 Certains concepts sont complexes à mettre en oeuvre pour un particuliers, mais il y a pas mal de tips pour créer une serre à moindre coût et ainsi produire des fruits / légumes toute l&amp;rsquo;année. C&amp;rsquo;est quand même plus fun qu&amp;rsquo;avoir un simple potager qui dure 4 mois dans l&amp;rsquo;année !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kung-Fu</title>
      <link>https://www.itamago.com/kung-fu/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/kung-fu/</guid>
      <description> Vous mangez chaque jour.
Vous brossez vos dents chaque jour.
Il faut s&amp;rsquo;entrainer chaque jour.
  Echauffement basique Voici une vidéo de 5 minutes qui exhibe quelques mouvements à effectuer à chaque entrainements.
 Remerciements : je remercie le groupe EnergieForme pour m&#39;avoir laisser filmer dans leur salle. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathematiques</title>
      <link>https://www.itamago.com/mathematiques/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/mathematiques/</guid>
      <description>Ci-dessous, vous trouverez des documents liés aux mathématiques.
Cours de maths Voici des résumés de cours de mathématiques, niveau prépa. Ces résumés sont courts et démystifieront la plupart des cours indigestes qu&amp;rsquo;on peut ingurgiter en classe préparatoire ou license de maths !
Cliquez individuellement sur les liens pour visualiser les fichiers PDF dans votre navigateur, ou bien téléchargez tous les cours en cliquant sur le bouton en bas de page. {: .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos de moi</title>
      <link>https://www.itamago.com/about/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/about/</guid>
      <description>Ce blog est un espace qui me permet de partager mes découvertes et me sert aussi de pense-bête.
Vous y trouverez des articles sur la programmation, le sport, les nouvelles technologies, etc.
N&amp;rsquo;hésitez pas à m&amp;rsquo;envoyer un email ou à déposer un commentaire !
À bientôt,
&amp;ndash; Pacôme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maths et KungFu</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2016-06-18-maths-et-kungfu/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2016-06-18-maths-et-kungfu/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai enfin pris le temps de remplir deux pages concernant les mathématiques et le KungFu:
 Page des Mathématiques Page du KungFu  Vous y trouverez des cours de maths, ainsi qu&amp;rsquo;une petite video d&amp;rsquo;entrainement de KungFu. Je vais alimenter ces pages régulièrement (et quand j&amp;rsquo;ai le temps!)
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le ravissant Unravel</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2016-01-31-unravel/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2016-01-31-unravel/</guid>
      <description>Un jeu qui me donne envie de sortir des billets du portefeuille.
Ce jeu est beau et doux. Techniquement, on a beaucoup de choses à dire aussi. Mais c&amp;rsquo;est la direction artistique qui est fabuleuse, car le jeu semble homogène de bout en bout.
J&amp;rsquo;ai hâte de le tester !
Site officiel
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Découverte : Kim Jung Gi</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2016-01-24-kim-jung-gi/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2016-01-24-kim-jung-gi/</guid>
      <description>Rien à voir avec la Corée du Nord !
Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un dessinateur extrêmement talentueux que j&amp;rsquo;ai tardivement découvert.
Quelques dessins pour donner une idée Ces images sont gracieusement empruntées sur le web (Google image) pour vous donner un aperçu de son talent.
      C&amp;rsquo;est magnifique. Les détails sont incroyablement subtils : regardez comme il trace un visage expressif avec quelques lignes seulement, sans rajouter de détails ou d&amp;rsquo;ombres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une GUI simple et efficace</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2016-01-17-imgui-investigations/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2016-01-17-imgui-investigations/</guid>
      <description>Après de longues investigations le mois dernier, j&amp;rsquo;ai enfin porté mon choix sur une API de GUI simple et efficace : ImGUI.
Ce qui a guidé mon choix J&amp;rsquo;ai décidé de conserver Cocoa pour l&#39;éditeur, car il est déjà développé et requiert peu d&amp;rsquo;entretien (sauf quand Apple casse la compatibilité, mais c&amp;rsquo;est marginal). Pas de raison particulière de recoder l&#39;éditeur, il fonctionne très bien comme ça.
Mais comme mon éditeur n&amp;rsquo;est accessible que sur OSX (pas sur iOS), il me fallait une solution de debug efficace sur les devices mobiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politique</title>
      <link>https://www.itamago.com/politique/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/politique/</guid>
      <description>Vous trouverez ici des textes ou vidéos liés à la polique.
Je vous donne juste des pistes à explorer, sans les commenter.
 Guerre en Syrie : témoignage d&amp;rsquo;un Directeur de la DGSE Alain Juillet a dirigé de la DGSE et il a mis en place l&amp;rsquo;intelligence économique au sein du SGDN. Son avis sur l&amp;rsquo;origine de la guerre en Syrie vaut la pein d&#39;être écouté.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qui dit Noël, dit BD !</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2015-12-24-noel-bd/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2015-12-24-noel-bd/</guid>
      <description>Comme tous les ans, c&amp;rsquo;est le moment de lire des bandes-dessinées pendant les fêtes de fin d&amp;rsquo;année.
J&amp;rsquo;avais délaissé ma boutique favorite depuis un moment, donc la moisson fut excellente !
Le Tueur (tomes 11, 12, 13) L’indétrônable thriller des fêtes. Toujours aussi bon à lire, une histoire palpitante avec des dessins magnifiques.
Les auteurs ne cessent de m&#39;étonner car ils conservent un niveau d&amp;rsquo;excellence malgré les années qui passent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvel anime : Psycho-Pass</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2015-12-20-psycho-pass/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2015-12-20-psycho-pass/</guid>
      <description>En fait, il n&amp;rsquo;est pas nouveau du tout ! Mais il l&amp;rsquo;est pour moi :)
Critiques du web Les critiques sont variées, mais cet anime est célèbre et je n&amp;rsquo;ai rien à me mettre sous la dent en ce moment.
Disponible en 720p, il va combler quelques soirées de Noël, pendant que les enfants dorment !
Aperçu Un petit aperçu sur Youtube. Mais mieux vaut regarder les épisodes en 720p chez soi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regressions de GUI sur OSX</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2015-12-05-gui-cpp/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2015-12-05-gui-cpp/</guid>
      <description>Plus j&amp;rsquo;avance sur le développement de EaseSDK, plus je coince sur des limitations et des bugs de GUI sur OSX.
Les concepts des GUI native d&amp;rsquo;OSX sont véritablement étranges. On s&amp;rsquo;y fait, surtout au bout de plusieurs années. Mais ça reste vraiment propre à l&amp;rsquo;univers Apple et pas très bien testé..
Régression de GUI Depuis 3 jours je bloque sur une regression des NSScrollView.
Après avoir épluché les forums officiels d&amp;rsquo;Apple, stackoverflow, et les forums de developpeurs OSX, je me résigne : la régression est bel est bien présente et impossible de la contourner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Court métrage : DBZ Fall of Men</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2015-11-28-video-dbz/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2015-11-28-video-dbz/</guid>
      <description>Pour un court métrage effectué avec des moyens réduits, c&amp;rsquo;est vraiment réussi !
Je n&amp;rsquo;aime pas trop le visage du perso principal qui n&amp;rsquo;a strictement rien à voir avec Trunk, mais il faut être indulgent..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Envie de dessin</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2015-11-28-envie-de-dessin/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2015-11-28-envie-de-dessin/</guid>
      <description>Cela fait des mois que j&amp;rsquo;ai envie de me remettre à dessiner.
À chaque fois que je vois ma fille prendre des crayons de couleur et s&amp;rsquo;appliquer à colorier, ça me donne envie.
J&amp;rsquo;ai la tête plein d&amp;rsquo;idées, de bandes dessinées, d&amp;rsquo;histoire amusantes, de logos, et j&amp;rsquo;ai toujours cette frustration de ne pas avoir assez de temps pour crayonner.
Et puis, l&amp;rsquo;iPad Pro est sorti.
Evidemment, je l&amp;rsquo;ai examiné comme un nouvel objet geek, énorme ipad impossible à trimballer avec soi, et vendu avec un stylo en plastique qui me semblait de médiocre facture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le blog est né !</title>
      <link>https://www.itamago.com/post/2015-11-27-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.itamago.com/post/2015-11-27-first-post/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui le blog est né !
Ce qui a guidé mon choix J&amp;rsquo;ai choisi un système de blog statique :
 pas de base de données, écriture des textes en markdown, facile à maintenir, génération des pages en ligne de commande  Simple et rapide :)
 “La simplicité est la sophistication suprême.” - Leonardo Da Vinci
  L&amp;rsquo;affichage de code source Ce genre de blog est véritablement pratique pour écrire du code.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>